台灣研發「清冠一號」 可對抗武肺病毒 熱銷歐美

中藥方「清冠一號」熱銷歐美 蔡總統：中醫讓世界看見台灣
最新更新：2021/03/14 14:44

總統蔡英文（前中）14日在台北出席第91屆國醫節慶祝大會暨第13屆台北國際中醫藥學術論壇大會開幕式，與來賓合影。中央社記者張皓安攝 110年3月14日

（中央社記者陳偉婷台北14日電）總統蔡英文今天指出，中醫藥界對台灣貢獻有目共睹，尤其疫情時，積極以中西醫合治受到矚目，且研發「清冠一號」，在歐美熱銷，讓世界看見台灣。

蔡總統上午出席第91屆國醫節活動，她致詞時表示，每一年都會參加國醫節慶祝活動，因為中醫藥界對台灣的貢獻有目共睹。

蔡總統指出，尤其2020年疫情爆發，中醫藥界積極推行中西醫合作治療的模式，受到國內外關注，中醫藥研究所研發的「清冠一號」在歐美熱銷，讓世界看到台灣。

蔡總統表示，有這麼好的成功，感謝中醫努力，累積研發能量。台灣實施中西醫雙管照護體系也逐漸成熟，行政院也核定五年期中醫發展計畫，持續落實中醫訓練、中醫照護資源的布建等，政府會與中醫藥界一起努力，讓中醫藥發展持續走向新里程碑。

展望後疫情時代，蔡總統指出，中醫藥有很多優勢，不管是產業競爭力、中藥研發製造，都有開拓國際商機、爭取新南向機會。（編輯：戴光育）1100314

2019冠狀病毒疾病疫情全球蔓延，台灣中醫團隊研發獨家武漢肺炎中藥方，經研究發現可阻斷病毒感染、抑制細胞激素風暴出現。（中央社檔案照片）

衛福部中醫所「清冠一號」 可對抗新冠病毒熱銷歐美

台灣清冠一號
簡稱 清冠一號
別稱 NRICM101
劑型 湯藥、中藥配方顆粒
組成
黃芩 五錢
魚腥草 五錢
栝蔞實 五錢
北板藍根 五錢
厚朴 三錢
薄荷 三錢
荊芥 三錢
桑葉 三錢
防風 二錢
炙甘草 二錢

咁我寧願食呢個喇

台灣好野
想來台灣旅行 /旅居半年

北醫採"支持性療法"治癒染疫"史瓦帝尼"國王 "醫療外交"再立下一功

歡迎

呢個起碼知佢有咩成份

好過支那 至少does no harm

清官一號

中國大陸啲所謂中醫療法拿手唔成勢 台灣又贏

同一號方比邊個勁啲？

支那「蓮花清瘟」騙了好多錢

我見到有巴打寫

london bridge is four hing down

真唔真呀

好小聽到

所有疫苗都危險
情願食中藥

應該叫清武一號

"史瓦帝尼"國王使用不到一星期即痊癒

有料到

獨家／台灣之光！抗疫研發「清冠一號」 神藥狂銷歐美
2021/03/15 22:06:00 新聞台
追蹤三立：

記者馬郁雯、方柏丰／台北報導

台灣防疫有成，中西醫表現在國際上發光發熱！國內研發中藥「清冠一號」專門治療武漢肺炎，平均用藥9日可以3採陰，狂銷歐美國家，實際上台灣醫療技術穩固，今年北醫更率醫療團前往非洲邦交國「史瓦帝尼」幫染疫國王採取「支持性療法」，大約1周左右國王病毒量就明顯下降。

既然草藥有用

你唔好訂疫苗啦

大陸最忌清官

台灣清冠一號行銷10多國 陳時中肯定中醫研發實力

其實有冇科學家可以解釋到中藥入面有乜野化學成份可以醫到病？

點解好似從來冇人去做🤨

古語有云，有毒草嘅地方就有解毒草在附近生長，既然中藥可以醫好肺炎，咁大家話隻肺炎響邊度嚟？

你們不會說台灣不是中国嗎？

「史瓦帝尼」幫染疫國王採取「支持性療法」，大約1周左右國王病毒量就明顯下降。

點證明到病毒量下降係因為隻中藥 而唔係自體免疫系統

台灣衛福部中醫所
應該有做過成分研究

毒係化學性嘅毒唔係講緊病毒喎大哥

移民好過 旅居齋燒錢

應該是做過對照組試驗

如果真係有研究
點解唔提煉當中嘅有效成分
再大量生產🤨

中藥與西藥的研製方法不同吧
否則中藥店不必開了

中藥

支那幾時抄？

同sars時期飲板藍根會醫好非典型肺炎既銷售手法一樣？
跟住就搶鹽？

比中藥中國又輸

我想說 我很喜歡台灣 但請別再玩這些弱智支那巫醫求雨把戲了好嗎？
這可是支那醬缸五千年劣質糞坑的糟粕所在來的

應該定名清支一號

咁堅

也不應該開 在這些嚴重危疾的情景上 鼓吹巫醫無異於戕害人命 把生命當成玩笑
你在沒太大生命危險時拿來當補品調理一下身體我都勉強可以容忍不幹譙
支那巫醫根本黑箱劣幣

官網介紹

支那巫醫根本是醫學黑箱毒瘤

係咪咁撚勁?
之前無咩新聞有提過既

錯心態 支那巫醫仲危險
正確心態應該係 疫情唔嚴重嘅地方 例如香港台灣 持續做好防疫就夠 除非自己特別身體弱否則絕不考慮打疫苗

中藥 正喎

台灣本身都唔應該訂 無疫區打乜撚嘢疫苗啫 既有機制行之有效 買嚟反而送痛腳比人又嘥錢
有錢買多幾舊菠蘿好過啦係咪？

台灣最好嘅疫苗 就係台妹

中醫邊受連登仔認可

別再推廣醫學毒瘤了 西門哥

草藥同疫苗有咩關係

未能在台販售
雖然已經可以在台灣生產後外銷，但仍不可在台灣販售。這是由於清冠一號非中醫藥典籍上的傳統處方，依臺灣現行法規需進行中藥新藥查驗、臨床實證後，方能核准上市於臺灣銷售與應用。此外，由於十味藥材中有幾味不在食藥署「可供食品使用原料彙整一覽表」中，清冠一號不可被認定為食品，所以在台灣不能以保健食品名義製造販售[21]。

一提到有中醫，支那又會想分一杯羹

有時真係覺得連登仔雙重標準到不得了

支那用返支那巫醫術，就比連登仔笑
台灣用支那巫醫術，連登仔就拍爛手掌話好嘢

Taiwan No 1

你咁叫反中藥既連登仔情何以堪

台灣應該發展西方文明醫學與國際文明國家看齊 不應該容忍這些支那劣質文明 台獨就是要摒棄支那醬缸流毒是不是？

點解有兩種唔同樣既黃芩？

別再騙自己了 他只是自己身體好挺過去的而已

咪撚吹奏中藥呢d害人不淺唔醫療

其實有特效藥既話，真係無乜需要疫苗
疫苗唔係一定好

信不信看個人吧
台灣衛福部中醫所
國家研究單位

之前連登個個屌中醫，點解依家個個轉晒軚

樓主係極端台獨派嚟 我嘗試過同佢講藍統佢都覺得唔OK
但反而推廣支那野蠻醬缸流毒巫醫佢又咁落力我assume台獨派唔係應該主張摒除台灣血液裡面嘅一切支那流毒 包括呢類醬缸毒瘤文化架咩？

BTW sor 屌 記得不推呀

特你老母閪咩巫醫你都好信嘅中咗招記得飲白醋

G6pd 果類病患者嘅
中藥10有9都可以無視

連蔡英文都頒獎推薦的
當台灣人是白癡？

既然沒用的話 我覺得別派安慰劑去害人了
要知道 如果有人吃了安慰劑之後 明明沒用還覺得自己百毒不侵 不去尋求正常醫學的話 可是會出人命的

熱銷歐美其實真係一D都唔出奇, 鬼佬最鍾意東方巫術野, 乜野針炙點穴都有人信啦

我唔反中醫 我反支那中醫

要睇中醫
日本 台灣 美國 都掂 韓國都唔差
唯獨是支國就咪搞

支國幾多呃神騙鬼嘅柒頭自稱院士
反而諾貝爾獎得主嗰位屠呦呦都冇稱過自己院士
到而家呢個人都一直低調 喺支國你要生存就要低調

隻台灣草藥係得, 咁要乜撚疫苗？

WHO 批咗台灣草藥未？

台灣草藥上咗醫學期刊未？有臨床數據未？

即係咁，包裝得好當係保健食品都仲有宣傳價值
但用黎醫病真係不了

有權威推薦不代表是好 支醫本質上是求雨巫醫 我覺得啊西門哥 我很認同你們台獨派的一點就是 你們很主張要清除台灣人的支那文化流毒根性 造出一個新的、脫離支那民族文化的台灣民族

頂多咪可以舒緩病症

樓主呢條台灣小粉紅真係好撚柒

我完全反巫醫 如果就台獨國家觀嚟講 台灣巫醫嘅存在大部分都係老k帶過去嘅滯台支那人 屬於台灣民族必須革除嘅支那流毒文化之一

佢呢鋪柒咗啫 佢大部份post都OK的

中醫

日本人帶來的是文明西醫
老k帶來的就是一堆求雨爛巫醫

台獨派主張要革除呢類支那流毒文明的

你的說法與不用中文、不拜關公有何差別

中藥show晒配方，好易比支那攞彩㗎喎

咁煉丹用少女m血溝丹砂預埋你一份啦 亲

巫醫信條撚咩

救人比賺錢重要

咁講真都係
最多咪無效
副作用唔會搞到打疫苗咁

唔通你真係信台灣省隻草藥？
佢哋正一山草藥 噏得就噏

查實根本係陛下身體好 自己免疫好返

中醫不嬲都有用
只係鄰國太多招遙撞騙

連登仔話成個中醫界是垃圾, 狗也不屌

樓主係極端台獨派係事實
不過你話「國民黨統一中國都唔得」就唔係一個有力嘅證據
台灣主流民意已經唔會再講三民主義統一中國啦

.....
呢個係治療用途,清官一號係壓病毒量
疫苗係預防用

沒錯
預防與治療不同

用中文不會害命、拜關公也不會，但要是造了安慰劑害到人命，就是作孽了。後者本質上已有分別。
當然，其實華盛頓也是說英文拜上帝的只是醫學方面 他也沒有說要採用美洲原住民的樹皮茶

武肺多數藥都係用黎舒緩病徵 等你唔好因為免疫風暴死左先
瑞德西韋之類抗病毒藥就用黎防止病毒複製
最後都要你自身免疫系統搞掂

我就擔心能不能真的有效救人

現在比較少人相信三民主義

然後身體弱, 打疫苗又多D風險

西藥使用類固醇就是避免發生免疫風暴

當涼茶都唔錯

歐美點熱銷
佢地識唔識五碗水煲埋一碗水？
定係當煲湯咁成煲連渣食埋

藍統唔係國民黨統一中國係中華民國統一全國
切勿犯共匪黨國不分嘅毛病
另外 藍統都唔一定係要用三民主義 台灣人依家相信民主自由 咁口號咪改做民主自由統一全國LOL
ps 其實三民主義改做民主民權民族都OK有必要與時並進

屌
好在香港冇人搞d咁既野
中醫都好信
袁教授個堆柒極都屌打依d中醫

粉末沖泡和膠囊

就咪喇 安慰劑會死人架
我寧願你食印度草藥或者咖哩好過

Ok
不過你意思即係大一統啦
大一統都已經唔係主流民意

有醫學效力就得啦，理得佢中定西

有d真係有研究背後科學原理既
屠呦呦拎埋諾貝爾醫學獎
佢仲係搵番古籍睇先知點做

嗰啲咪又係咁

我FYP幫手研究緊

用我支針幫台妹打疫苗

你仆街喇
po中醫
等俾連登仔鞭屍

你都真係戇鳩鳩 永遠鎖國？
唔打疫苗點出境？

我知唔係但我有道理的
你一定有聽過一句說話叫臥榻之側不容他人酣睡 支那正正就係咁嘅心態 台海兩岸玩緊嘅係零和遊戲 支那同台灣最後點都一定會死一個 就算台灣成功獨立到支那都唔會就此放過台灣 甚至會進犯得更加癲 支那作為邪惡軸心無可能會可以同佢身邊嘅地區政體和平共存到 佢一日唔爆周邊地區一日唔會有好日子過 如是觀之台灣要永遠繁榮落去只有一條路 就係替世界行道（亦為自己）誅除呢個地球毒瘤 未必一定係要即刻 依家亦未必係時機 但始終有一日 時機到就要攤牌反攻

二次冷戰邏輯 係2019之後將會越嚟越普遍同適用

不妨一試

起碼你唔會真係當佢哋係醫藥

你真係信佢攞獎係因為抽到活性成分出嚟啫

改名「卒習一號」啦

鞭緊

你都真係戇鳩鳩咁浩大規模嘅瘟疫一開始爆嘅時候就預咗要長期鎖國架啦 呢種咁嚴重嘅程度 無幾年都唔使旨意開得返
唔好當疫苗曉飛 一出現一單bug而流入嘅話 你唔鎖就全國玩撚完 就算打完疫苗鎖國都係要繼續鎖幾年甚至十年 鎖到至少八成絕跡為止
有乜嘢去屌鳩支那就啱架喇 畢竟所有苦難都係自佢而出

平時連登仔都會踩中醫垃圾
呢個時候見係台灣出就開始吹奏返
台灣最叻就係造假新聞，估一成都死

可以打成藥粉用熱水沖

所以其實香港台灣呢啲低危地區絕對係完全唔應該打疫苗的 你話去到歐美咁就先話要打啫 香港台灣呢啲係應該謹守防疫而唔係打鳩針 攞自己條命較飛

連登仔唔係講到中醫就係垃圾?

安慰劑

巫醫是醫界毒瘤

你叫連登反中醫嘅情何以堪

禾想去新北

我寧願沖十日中藥
其實藥粉係用特製紙袋啤好一袋袋
用果時撕一下就沖得

好過打針

你都真係戇鳩鳩 打完疫苗都鎖國咁打黎有Q用？
咁Google整個System黎托塔？
鎖國鎖十年你真係弱撚智

依個我就打

咁有特敏福 又要流感針做咩

正正就係因為咁所以先叫你咪撚買疫苗嘥鳩錢呀戇鳩仔
疫苗係for人哋嗰啲病毒已經係國內打橫行嘅地方打 希望可以儘早撳低個感染率 而唔係for你班旅行港豬四圍飛架
一爆就整定咗要長期鎖架啦 有瘟疫仲四圍飛真係正一攪屎棍嚟

連登終於冇人反中醫了

咁鍾意返支那 ching你認真快啲去打蝌興啦

屌緊佢

中藥。

屌你老母 你都真係戇撚柒鳩鳩 唔夠人講就叫人打科興屈人支那

未有疫情就唔撚打得都唔撚知咩Logic黎

清零+新冠
真係台灣出？

唔怕病毒變種

條友民進黨黨工呢 日日喺度出幾個po做大外宣 台灣有啲小小成就就係連登度打撚哂飛機

講真
啲中藥名起碼都見過下
正常野
防唔到武肺都補到身
想買

台灣小粉紅

唔信，就算台灣都係咁話

話你on9怕你嬲

我與民進黨無關
歡迎你發帖幫支那吹捧

老共又唔抵得了

真係 上面仲要話唔講中文唔拜關公
台灣用中文同拜關公咪又係佢地班"本省人"帶入黎嘅文化 原住民本身都唔講中文拜關公

呢個應該食唔死人既

改個名係咪潤中國？

如果係中國研發，實比連登仔笑鳩中藥垃圾無撚用

呢隻都得，咁清熱酷都得啦！

搞唔到疫苗就搞埋哂d on9野
快d諗點入疫苗好過
岩岩 az又打到人有事停左
台灣果批AZ入左貨 d人都唔知敢唔敢打

中國D中醫勁過d吾係服務大眾，係服務領導人，但中醫真心勁

咪嘥氣囉 啲領導人有邊個好

所以巴打認為過佐第三期醫學論文報告，有專業支持的疫苗（Pifzer, Astrazeneca, Mondana, Johnson & Johndon, 衛星5號）都唔應該打？疫苗作用係“預防”而非醫療，現實上冇可能長期叫人做hand, face, space呢d違反人性舉動。最少證實有學報專家認證功效，打完就可以逐步恢復社會正常活動，好似依家英國咁。

仲有，醫學上從冇100%安全同100%有效疫苗，能夠達到大約60%的話就開始有群體免疫效果。如果冇足夠群體免疫，呢隻病毒係唔會從地球上消失。

好嘢，唔使打科興／上海復星（伏必泰）

真係咁犀利？

你自己都識得講
英國
香港台灣係低危地區
抗疫係違反人性 但係都無辦法 都係要抗 一係就病死

重點係：疫苗被學報證明有效預防武肺。咁點解唔打“經學報證明有效”的疫苗，達到群體免疫，然後可以恢復正常社交活動？

如果唔達到群體免疫，武肺係唔會自己自動從地球消失的。明唔明？定你想全香港人成世都要活喺冇人性的防疫世界中？

我已經講咗 只有高危疫埠先需要群體免疫 低危地區嘅用返常規手段就夠
香港唔係活係無人性嘅防疫世界中 香港人係活係無人性嘅極權暴政中 香港嘅第四波疫情已經撳低咗好耐 係港偽政權以疫謀獨（獨裁個獨） 就算香港清咗零佢哋都唔會開返正常自由比人民 你想香港人重新過返啲有人性嘅生活 麻煩同我解決咗個極權先
暴政猛於疫 心水清嘅人都知道問題從嚟都唔係瘟疫度

咁至少佢哋係尊重原住民 和平共存
不過原住民同華人一樣都拜祖先 呢個係真係一個共通點 只係唔知佢哋有無祠堂呢樣嘢

我也不是支持支那 正因為反對支那才反巫醫

食唔死人唔代表害唔死人

打疫苗嚟把撚咩 台灣無疫區嚟 要打留返比歐美同其他疫埠打啦

巫醫勁條撚

支那實岀黎認屎認屁

平時就屌中醫係巫醫 而家台灣出就冇人講

你諗多左 國民黨走去台灣時 帶走哂所有宮廷病歷、醫師 再大搞中醫
而家係中共果批所謂中醫 其實都冇乜料 因為想有料都唔得 根本冇承傳

可以增強抵抗力

所以話巫醫根本就係支那流毒 台灣本身行開西醫跟住老k帶曬啲支那醬缸文化過去

別再騙自己了

簡單嚟講 台灣唔諗辦法摧毀支共 就遲早比支共摧毀

我食中藥好了 唔打針

WT n.o.1

咪住，首先唔好將港共暴政（政治）同群體免疫呢種scientific terms拉埋一齊先。巴打要講防疫點樣俾港共當成政治武器的話可以另開po，到時再一個個topic同你討論。甚至打科興都係政治決定而唔係基於科學的判斷。

依家小弟只集中講群體免疫點解係必需：因為人總會流動，特別香港過去同國際有咁多往來。當其他地方已經開始打哂針有哂免疫力，而香港市民仲未普遍有免疫力有果陣，咁叫其他各國點放心再開番俾香港正常出入唔使做檢疫同隔離？同時外國亦因為香港仍然處於有感染風險地區而唔想來香港。

當然，學巴打將政治拉埋一齊計的話，香港無論有冇疫情，有冇冇人性的防疫措施，到最後都會因為港版國法挑起同西方世界的衝突，BNO出走，外資撤離，最後不得不封關鎖港割韮菜（section 6a 8月1日死線）。不過一件事還一件事，防疫注射本身從科學角度有助預防武肺，唔使再需要繼續呢d防疫措施。

病毒，疫苗同群體免疫本身係science ，防疫係政治。想講科學定講政治？set好龍門就唔好亂搬

佢都公開哂D成份....
如果有問題實會有中醫師彈出黎屌9佢架.....

係你自己講政治先 防疫唔係無人性 暴政先係
我講咗群體免疫只係用嚟控制內部感染嘅手段 因為內部人口流動無得控制 但係國際可以
「當其他地方已經開始打哂針有哂免疫力，而香港市民仲未普遍有免疫力有果陣，咁叫其他各國點放心再開番俾香港正常出入唔使做檢疫同隔離？同時外國亦因為香港仍然處於有感染風險地區而唔想來香港。」
已經係本末倒置 依家反而係香港要擔心開國放毒入城 疫苗唔係曉飛 永遠唔係100%有效 萬一放咗一個有bug嘅疫苗人入嚟 成個市會即時滅頂 無人承擔得起 簡而言之 除非一個國家可以做到好似香港咁10個上下嘅感染率 否則就算打咗疫苗都係要繼續鎖國鎖到佢達標為止 除非你係要移民做嘢讀書類型長期定居否則唔好出國或者放其他人入嚟 如果你係前者就乖乖地同主人家坐足十四日然後就坐定唔好再四圍騰 講真唔止蝌興 復必泰都有風險 你為咗自己一己旅行私慾去累到人哋重病甚至死 你過意得去咩？
依家香港感染情況差唔多可以個位數字已經算好輕微 方向應該係集中火力尋求好似台灣咁內部清零加鎖國 而唔係佢追求虛無縹緲又有可能整死人嘅疫苗 內部經濟可以繼續flourish 跨國流動就一定要繼續封架喇
「有助預防武肺，唔使再需要繼續呢d防疫措施。」都已經錯，你都識講有助而唔係100%，一定有例外bug，你中門大開放咗入嚟就死得人多，打咗疫苗之後覺得無必要而放棄防疫，呢種false sense of security害撚死人 好似台灣模式咁內部清零跟住內部可以放寬搞到經濟內循環先係皇道
講咗咁多嘢，你之前唔明白防疫係零和遊戲嚟，依家希望你睇完會明白。

仲有瘟疫從嚟都唔係純科學問題嚟 一定有政治因素係度 你睇多啲全球各國抗疫新聞就會知 可能你無讀過社科所以你唔清楚

你想要tldr主旨嘅話
疫苗群體免疫❎
內部清零✅
臺灣模式王道

我覺得中醫真心利害

巫醫傻的嗎

真人真事，我親戚癌症三期，之前冇去醫院，有個朋友介紹佢去搵中醫（靜係做熟客或者熟客介紹）之後用針灸搞掂左，事後佢去咗幾間醫院check 原全冇晒癌細胞

哦原來你親戚係英國皇室嚟嘅明撚曬

古籍話用青蒿揸水醫瘧疾
但屠呦呦實測係無用
唔止方法無用，連青蒿本身都無任何有效抗瘧疾成份

後來係幾乎亂試地在黃蒿分離有效成份
只係仍夾硬叫佢青蒿素

認真丫，呢啲野又乜好講笑

支那人為咗錢連老母都賣得架啦攞親戚條命嚟講笑又有乜出奇

定你想講你親戚係華爾街首富？定美國唐人街福青幫438？

你係咪有問題，洗鬼有錢咩，佢有朋友識得有咩咁出奇，你自己唔識姐

其實有
不過老派嗰班中醫師反對
所以一直都咁食古不化

我又唔係支那人

你都仲係睇唔明200樓

所以最好就成個廢撚曬

咁又會俾個獎佢？

唔好講錢嘅因素啦你吹你親戚係耶穌親生細佬都得架啦
你知唔知福清幫438嘅典故？唔知就真係可能你太後生

新冠1號

只要佢整到藥真係有用就會比獎佢架啦無人諗過隻藥同開發過程其實完全唔關巫醫
純粹支那豬心態一見到佢攞獎就吹捧巫醫

笑左

其實講到尾，你末見過就吾會覺得係真，我都係分享下你信唔信我都改變唔到，不過都多謝你回應我

咁小弟就tldr番原PO主旨: 臺灣模式王道.

但政治+地理上, 只有島國先可以做到臺灣式封關的效果. 澳洲,紐西籣學佐台灣果套全封, 的確好快就再冇確診, 聽聞澳洲境內社交活動都逐步正常番

台灣式封關呢樣嘢, 連英國都不可行: 北愛同愛爾籣邊境係borderless(Belfast Agreement), 如果英國要封關, 就要連愛爾籣都配合一齊封先有用.

仲有台灣的措施以歐洲英國標準, 都非常嚴厲, 如果照搬過去的話, 肯定同你日日示威都似, 叫人face cover仲慘過去死

香港就唔講啦: 為中共政治目的而唔係為巿民健康出發的"防疫", 一開始就冇討論價值.

中醫真係冇用十四億蝗一早病死晒食藥食死晒兼中醫執柒晒
連登仔不願面對

點解防疫措施本身唔係違反人性? 一個正常冇疫情的社會, 做乜要強制帶口罩, 保持社交距離, 限制聚集人數? 呢D全部係侵害人權的事. 唔係叫冇人性咁應該叫乜?

但如果巴打你要好精準咁人性還人性, 侵害人權還侵害人權, 咁巴打就係對, 小弟只有認自己用詞不夠精確

你無諗過 死剩種可以純粹係本身身體好（免疫力）
巫醫聖經黃帝內經第一句就劈頭講正氣存內邪不可干啦

關咩事
本身都廢

中醫既垢病係「冇科學根據」
但你用西醫呢個科學角度去睇中醫已經係錯

有時候見到西方醫學嘗試去研究中醫，希望有新角度丶突破，連登仔就斷言「中醫一定廢」 都幾可笑

連登仔神早搵哂啦,疫情未爆發前呀講緊

本身已經廢
宜家明明有機會可以比佢地證明自己都抺殺埋
注定比人淘汰

好唔爭氣咁諗起：全冠清

有真野都比人即ban啦

"瘟疫"呢個詞太廣泛, 咁睇會有個full picture會清楚D:

"瘟疫"係一個大set, 入面包括: 病理, 治療方法, 傳播途徑, 預防/防疫(應該仲缺少佐D component, 簡單draft出來唔好怪小弟大粗疏).

病理, 同治療方法本身真係純科學/醫學的範圍, 即使係解放軍實驗室製造動機同目的係政治, 病毒結構同病理本身都係科學.

而傳播途徑, 預防/防疫就係科學加政治嘢.

黃帝內經都唔入流既

佢地心態教識徒弟無師傅, 樣樣留一手收埋唔教唔講

又多咩古方偏方, 下一代中醫又要從頭再摸索過, 無系統無規範點會有進步

以前用四行架咋，五行都唔關中醫事

政治行先 你第一日係連登？

台灣行先

記得之前明明先有個Po係笑鳩中藥廢但連登成班崇台見係台灣咁做就咩都撐

好撚痴
同一句說話樓上件皇帝都講過

因為呢度係連登，連登眼中台灣做咩都啱

無事既時候就中西醫結合
有事既時候就西藥食死人

巴打我欣賞你嘅科學精神（雖然你未必係社科）所以希望如果你唔忙嘅話 最好花時間睇曬非tldr版
然後簡短回應一下
首先，英倫三島應該可行，因為愛爾蘭自己問題都嚴重，而且佢同英國關係一向緊密，所以佢應該可以一齊封。
其次，地理、文化上香港其實亦都係可行，香港雖然唔係全島，但話曬都係近乎全島嘅半島地形，同支那嘅實體邊境短得嚟又有嚴密防守，所以地理上係絕對做到臺灣嗰種鎖國清零內循環模式嘅。香港無咁做到、反而本末倒置捨本逐末走去追求虛無縹緲而又會害死人嘅疫苗嘅唯一原因，相信巴打你都好清楚當一併回應埋你最後一個論點。佢根本就完全係不務正業、實非抗疫、以疫謀獨。
當然，你亦都講得啱，陸生國家、特別西方咁做係幾難下，雖然亦非重點，重點係佢哋國內疫情都已經非常嚴重，唔打疫苗連鎖國內循環都做唔到，所以我絕對唔反對佢哋打疫苗，in fact我反對香港臺灣打疫苗嘅其中一個原因就係因為佢哋災情嚴重，最好將疫苗留比佢哋用先。但香港、臺灣有條件行鎖國內循環嘅話，就真係唔使打疫苗。

另外一個重點要講，即使係任何地方打完疫苗之後，鎖國亦都不能移，最多係內部可以開放返內循環。鎖國一定要等嚴重疫埠跌到至少好似香港咁，先可以開，睇怕無十年時間都做唔到

最後，文化因素呢個的確真，有啲人話東方文化本身權威性比較重所以抗疫會易打啲，唔知係咪真，不過呢個就算要討論都要另文。

西方文化桀驁難羈嗰種個人主義精神的確某程度上令佢哋係抗疫路上受咗唔少苦 相反東方可能因為集體主義所以係抗疫時見到可以團結得起

？

鬼佬：巫醫唔好咁痴線啦！

回應你呢個point我只能post一張圖：

人權永遠都係相對嘅，永遠都係有需要犧牲嘅時候，例如戰爭、災難、瘟疫
我哋憎支共同埋翠翠，唔係代表我哋認同人權一定係絕對，只不過係因為佢哋好明顯係濫用緊理由，佢哋所講嘅所謂理由同世界正常人嘅理解差天共地，係佢哋眼中毫無正當性可言
而瘟疫呢個係真實理由及威脅，同翠翠口中嗰啲所謂理由完全唔同

我唔係

巫醫必須死

連登撚：中藥

畢竟，保障生命權都係一種人權。

基本價值觀問題, 外國人會選No Human left

呢幾個月觀察, 英國人用身體講佐俾我聽: 不自由真係毋寧死.

令小弟真心明白: 基本價值觀係唔會講任何道理, 呢個係每個人的底線.

基本價值觀, 係mental world世界的東西. mental world只有belief, 唔會跟physical world的法則同道理.

你可以去我個東西方文化reply底下再開啲新討論

完全無科學無對照 係唔係諗住去大陸割一波韮菜？

所以我唔介意佢哋打 我哋都無必要打 留返比佢哋紅區打先
我哋綠區首要任務係清零

寶藥黨

唔啦, 基本價值觀係精神世界產物, 係一種"信念", 冇得解釋, 唔跟物質世界道理. 最多只有研究"點解會咁形成".
但呢個同埋"東西文化差異"耻太遠啦, 離哂題, 真係要另外喺學術台開新PO先講會好D. 唔想offtopic太遠污染佐個PO.

科學本身好微觀 你支針可以令一個人免疫就係成功 但係你如果要擺返落現實世界就要好宏觀好大數據
所以我我依家係主要集中討論緊抗疫大戰略嘅正確方向。西方國家一類紅區就係需要打疫苗達致內部群體免疫然後再逐步開放內循環，我哋同臺灣呢類綠區就係需要內部清零然後維持內循環。雙方都必須嚴守鎖國內循環，絕不可開關，直至瘟疫開始絕跡到至少香港程度為止。
係綠區裡面搞群體免疫根本係本末倒置、捨本逐末、轉移視線、折騰人民、戕害生命嘅錯誤戰略。

污染無所謂嘅其實個po本身講中藥嘅都已經比我污染曬連登正常係咁
所以你都覺得 泰西諸國白鬼揀「no huma left」嘅原因 係咪就係因為佢哋根深蒂固嘅自由主義文化？

你全部都自己鳩估嘅

第一次喺連登見到中醫post係讚多過屌

真pin this

中藥 收返埋算啦

無西醫無中醫之前
非洲人點生存落黎

平時就屌到中醫一文不值，見係台灣出又吹奏

免疫力+natural selection

我屌緊佢

好快就會被致敬到成個淘寶都有賣

你如果出到proving sources嘅話，我唔介意睇下

秒

相反另一邊翠翠把口話好撐中醫
但呢一年無咩動作係支持中醫業發展

預防同醫病唔撚識分

打撚左科興? 壞左腦?

雖然我撑台灣,
但中藥....

某班連登仔最憎中醫 話中醫係巫醫

講明先 24個負評入面其中一個係我架

連登仔連香港本土中醫都要大力反大力恥笑，台灣中醫我就想睇有咩反應

大力支持囉

點解？因為主角係台灣
凡是台灣的便要擁護